鏗鏘集: 這年初夏

監製：李賢哲

08/07/2019
反送中的議題把不少年輕人捲入了這場運動，少年十五廿時，他們在這場運動中，如何自處？如何為自己的未來拼搏？

Zita/十五歲(中四)
父母自小已向她灌輸六四的歷史、討論時事。而這次反送中的運動，她也全身投入，包括製作短片呼籲年輕人上街，又參與罷課運動等等。
自認是個「和理非」的人，行動時不會冒險向前衝，明白自己年少、清楚自己的定位。包圍警總當天，她本選擇留守煲底，後來因為擔心在警總的同伴，與朋友五人走進示威人群，勸參與包圍的同伴離開。
在這場沒大台的運動裡，只靠telegram, whatsapp group, skype 通消息、協商行動，縱然有時會出亂子，但她相信每個香港人也有重要的角色，年輕人的聲音也需要被聽見。

阿華/十五歲(中三)
佔領運動令他開始接觸政治。六月九日是他人生中第一次上街遊行，這兩星期，一放學即去煲底支持反送中活動。宅男的外表，隱藏著勇武的信念，然，到包圍警總的一刻，他選擇留守煲底，承認是有點擔心走得太前。十五歲的夏天，他仿佛成長了不少。

沛珊/十六歲(中五)
教會的媒體小組是她的政治啟蒙。因著參與國歌法的項目，她感到香港的未來要靠自己去守護。在北區成長的她，強烈感受到生活已逐步內地化，慨嘆日常生活已被內地控制著，而修訂逃犯條例更是從政治層面去削弱一國兩制。她站出來反送中，為的守護她的未來，也是這個家的未來。

阿夕/廿歲(大三)
參與612事件，被警察用催淚彈驅趕而被困中信大廈，猶如死裡逃生，自此對警察有負面情緒

條女著得好正

CCTVB播緊,稍後31台及Youtube會再播

你老母著得仲正

31台: 2000-2030

rthk now 同有線真係好過支那cctvb台好多，人哋cctvb新聞部連送中嘅紀錄片都唔做 (好似得一條咁大把)，出賣香港人

我十五歲嗰陣重on居居咁

cctvb日日個新聞台就係大灣區、大陸點點點好、中國點俾人蝦但會贏，仲要引用晒環球時報、文匯大公報，訪問就訪問啲出賣香港人嘅親中廢老團體，大家一定要block cctvb

中三連通識都未讀就要出來

我好傷心好慚愧

已upload

多謝你

個thumbnail有無得整整

thumbnail upload果度有得自訂

PUSH

Push

港台亦已upload

push

寧願佢唔好做
一撚定係抹黑示威者，再講到政府好慘

當年雨傘都令我喺政治開咗竅

本來擔心雨傘嗰陣2000年打後出世嘅唔知點接我哋1990年打後出世嘅社運棒。點知好打得今鑊啟蒙埋佢哋之餘仲connect晒好多代好多人

應該年尾大事回顧點都講下